Bespaar voor de grote heuvel van grijsachtig blauw poeder in één hoek, bepaalde balken van aluminium in een andere, de zwarte vogels en de skeletten van de gedoden, de plaats was slechts een lege cirkelvormige put in het zand.
Langzaam dreef ik mezelf door de rode wiet en stond op de heuvel van puin.
Ik kon in alle richtingen zien te redden behalve achter mij, naar de noord, en noch Martians noch teken van marsmannetjes waren te zien.
Het de put viel zuiver overeind van mijn voeten, maar een eindje verder langs de vuilnis bood een praktische helling naar de top van de ruïnes.
Mijn kans op ontsnapping was gekomen.
Ik begon te beven.
Ik aarzelde een tijdje, en toen, in een windvlaag van wanhopig resolutie, en met een hart dat gewelddadig klopte, krabbelde ik naar de top van de heuvel waarin ik zo lang begraven was.
Ik keek weer rond.
Ook naar het noorden was er geen Mars Visible Toen ik dit deel van Sheen voor het laatst had gezien in het daglicht dat het was geweest een hobbelige straat met comfortabele witte en rode huizen, afgewisseld met overvloedige schaduwrijke bomen.
Nu stond ik op een heuvel van vernield metselwerk, klei en grind, waarover een veelvoud van rood is verspreid cactusvormige planten, kniekoltig, zonder eenzame terrestrische groei om hun standpunt te betwisten.
